Davichi CB啊!!! 五年來第一張專輯

Title song

Davichi好耐無出新歌鳥
感動既有返以前DAVICHI既味道

我覺得二專好聽啲 ，嗰隻真係首首都神曲，點解唔早啲飯佢哋，好想買番佢哋啲舊專啊
不過呢隻都好好聽 第一首

( Show Blocked User - 華人永遠農場 )

呢幾年都係唱ost多 但首首都好正
Big 沒關係 太陽後裔
呢三首心目中覺得最正

好感動 終於有人識佢地

第一首我識係hot stuff
之後don't say goodbye
同Tara 合作果首
turtle 仲有 ost
以前果啲好似好聽啲
宜家都唔差

聽8282識佢地 但好似無人知佢存在咁
京敏

yes
唔知點解覺得turtle開始無左佢地既style
但今次好似大師兄返黎啦

竟然有 Davichi 既 post

呢點其實幾有趣，其實Davichi無話有特定嘅style，睇番佢頭幾年啲歌其實唔係凈係Ballad,但唔知幾時開始講到佢地好凈係唱ballad咁 ，可能岀咗mystic Ballad同平時啲ost多數都係ballad.
我覺得佢turtle 嗰期啲歌都幾好聽，個造型仲幾掂添

佢2008-2011個段時間差唔多每首歌都屌打

真係好好聽

以前d歌好聽太多

佢地係咪同t-ara 同公司？

Gimme a call
Babe babe

原本係，宜家唔係，好彩走咗，唔係跟間公司一齊接都似。

呢兩首有連貫性
好似都冇邊啲歌有

神曲

佢16年隻mini album首beside me都ok喎

你有冇係舊登啲post留過名？嗰陣嗰嗰都話呢首係神曲。 我覺得幾好聽，還可以。
btw, 我嘅神曲係呢首：

Have you ever係我神曲排第二，唔明點解啲人話50 X Half唔好。

我係12年big首ost入坑 覺得16年隻mini album d歌都幾對口味
同埋睇劇嗰陣聽佢地d ost更加容易入到首歌個情緒 我都唔識點形容
可能係先入為主掛

巴打睇黎同我口味差唔多
我都係鍾意聽佢地唱旋律比較上哀怨D沉重D? 我都唔識用咩形容詞形容
反而輕快嘅唔係幾對口味
覺得海利把聲唱呢種好觸動到情緒

davichi
my man好正

我無話特别好啲咩，但只不過最鍾意嗰兩首好似都係ballad。
但佢哋輕快旋律嘅都好鍾意，好似：You are my everything, Two Lovers...

我最鍾意全部都係旋律比較哀怨d嘅
今次新album都幾啱口味

題外話 今次cb stage睇到敏京瘦到 塊面凹左落去咁滯

唔自爆鳥
不過好多Davichi po都有留名

就係呢種style
去到中段爆上去個下真係好Davichi

送多首

live

我反而想佢哋可以係啲non title到試吓其他風格，甚至係試吓rap, 之前係蒙面歌王聽過敏京rap過一次真係好頂癮。
海麗BB上年隻solo debut首pattern真係新到嚇親我，差啲認唔到係海麗BB.不過聽多幾次又覺得幾順耳幾過癮。

講開又講你哋有冇聽佢哋係蒙面歌王嗰幾首？我覺得真係好撚好聽，尤其係海麗BB嗰幾首真係好撚癲。
如果當佢哋係idol group咁計佢哋一定係最撚勁嗰隊，一個歌王候選，一個三屆歌王。

佢rap得唔錯，啲flow幾正路，同埋每句開頭同收尾嗰兩下用聲，幾有(潛在)攻擊性，我估佢dissing都應該無問題。

終於cb
好少聽韓文歌但davichi聽咗好多年

好似細路女扮大人去rap咁，好可愛，但又無乜甩漏。

wa 真係好耐無見

但佢把聲rap 得罪講句頂唔順

佢地同tara首合作歌佢算唔算有rap到
其實係真係好可愛唔夠型 但都未至於接受唔到嘅

佢地好似一直都係同idol團排埋一齊
頭幾屆偶像運動會有佢地份

爆上去嗰下真係會起哂雞皮 好正

係，屌，有冇睇過敏京跑100米仆街，原本好心痛但之後佢笑笑口咁起番身跑又覺得幾好笑。
->
但其實我對佢哋算唔算偶像呢點一直都有啲保留，因為佢一直以嚟嘅包裝同經營手法都似歌手又似偶像5050咁。

泡菜d傳媒野榜成日都將敏京列入為idol
可能因為外形太sharp所以當佢繼續係

呢首真係越聽越正
不過敏京今次CB剪左短髮之後顯得個面型真係好怪
唔通真係好似D人講話佢削左腮骨? 明明本身已經好靚

學噚日響出面話齋...佢啲電力重勁過絕大部分女團啲人，想唔當佢係idol都難~

又：可能我遲開始跟Kpop，miss咗佢「可愛」嗰段時期，覺得佢唱嘢把聲係match到外貌年齡嘅成熟女性feel，連帶聽佢《蒙歌》段rap，都覺得好自然，重隱約有種「(封印咗嘅)潑辣」(同唔少人rap嗰陣聽落好「扁」嗰種唔同，響好多)，總知唔知點解...

唱功上海利真係無可否認係全能D
但我自己好鍾意敏京把聲嘅一個原因係佢可以唱到好哀愁好失落嘅感覺
btw最可愛最正都係同tara合作個stage 加埋D毛係度飄飄下簡直係仙女黎

唔洗爭，我老婆嚟。

佢turtle, two Lovers嗰期仲係mk妹咁嘅樣，係Davichi Hug之後開始走成熟。

佢嗰陣個空氣瀏海
最鍾意都係之前佢將頭髮梳哂一邊嘅女神頭
btw 其實敏京個名有冇官方中字 係珉耿定敏京

珉耿係正字好似係 。

一直睇D字幕組都譯敏京改唔到口

巴打係邊買???

咪都係信和。

幾錢???

一講rap佢地真係上寫生簿rap番Two Lovers出嚟，海麗都rap埋一份，好撚正，屌。

Yesasia買韓撚碟食水好深下 不過就送埋去你屋企
我訂$120，信和就咁買就$135

我係個韓購網買國際shipping要21000圜
有冇邊個韓網好介紹
btw信和買有冇poster?

咁去信和買算

估唔到開Davichi po推到三頁

Btw我想問你係信和邊間買？ 地庫定1樓？

1樓最大嗰間

係微博見到兩篇幾有趣嘅分析，
得閒/識vocal嘅就睇吓啦。

仲有啲幾靚嘅中文(殘體)歌詞翻譯
睇住聽Two of us真係有啲想流馬尿

聽日去搵下先
之前16年隻mini album都係itunes買 依家想買返隻實體收藏下

我呢d門外漢都聽得出係海利技巧好過敏京
但聽慣左就覺得如果davichi d歌成首都係海利唱可能太多技巧會好膩
敏京把聲嗰種哀愁感覺再加埋海利嘅技巧真係天作之合

haeri把聲其實我覺得好尖
特別高音個時 唔太鐘意
反而有minkyung個低音補位會好聽好多

係 所以如果成首都佢唱就會技巧氾濫會好膩
好似big同太後OST兩首歌詞意境都係有D遺憾有D悲傷咁
敏京把聲真係fit哂呢種感覺
再加埋海利D和聲同爆發 睇劇嗰陣好容易就比佢地首曲帶到入個意境度

係，海麗嘅唱功好明顯係idol係數一數二，歌手嚟講都算係上乘嘅水準，但就有住低音唔太紮實、假音漏氣嘅缺點，相反敏京嘅低音同假音嘅處理就好少少，但中高音嘅混聲音域就好明顯無海麗咁有力，兩個人加埋一齊就互補不足可以做到低音甜、高音準、中音勁嘅效果，對於要求感情嘅抒情歌係好有利。
如果比喻海麗把聲做一股清澈明亮嘅泉水，敏京就係甜絲絲嘅綿花糖。

所以海麗係新團綜到話唔會有第二隊好似Davichi咁嘅組合，無謂係關係定唱歌我都覺得講得無錯，簡直係天作之合，可一不可再。

再戰幾十年

不過佢地計idol真係好好笑 明明唔跳舞又唱功好但係仲計緊係idol
泡菜係咪冇普通女聲組合呢個概念

我又唔會形容海麗把聲係尖bor. 佢係中高音位好有爆發力，反而聲底唔算薄。
可能你會覺得海麗技巧氾濫係因爲聽慣海麗爆高音，快上快落無乜感情咁。 可以試吓聽佢上年隻solo專(除咗Pattern ), 特別係啲side track，感情表達都幾細膩，同敏京係兩種感覺。
敏京係嗰種小女人嘅感覺，海麗就強勢啲。(但我覺得佢哋現實生活係調番轉)

佢哋一開頭出道嗰陣Kpop仲係興緊啲電音，嗰陣佢哋唔係唱抒情歌為主都會聽吓啲大媽舞，跳得好唔好就...
而且嗰陣啱啱少時紅起，可能就係咁當埋佢哋係掛。

應該問泡菜主流樂壇除咗佢哋仲有邊隊美聲組合係見得人，indie就有。
呢人其實都會當佢哋係美聲組合嘅，只不過歸納埋佢哋做偶像啫。
同埋我覺得敏京個樣都係一個好大嘅因素

可能係各花入各眼姐 雖然有d尖
但個人覺得冇咩衝突
兩個人 海利負責高難度同考技巧嘅部分
敏京就負責感情表達呢part
互補就perfect池

仲有樣嘢好on9就係點解正專張poster(右)仲細過上年迷你專嗰張(左)咁多。

Btw睇綜藝會覺得敏京係比較強勢嗰個
年尾集兩天一夜真係勁好笑 比唱歌耽誤左嘅綜藝人

但係隻碟又大過其他嗰啲架喎。

我想買返50X HALF隻實體同poster
唔知信和有冇

巴打真係真愛 我次次想買都嫌麻煩就咁itunes算

碟就有但poster唔肯定

敏京11 12年嗰陣全盛期真係好屈機

就係呢啲，要跳大媽老舞。

我明白了 好彩佢地轉到型姐

叫佢地跳舞=叫學友跳舞
得啖笑

跳舞要跳得好睇有台型真係唔係個個得
又要有技巧又要識控制力度又要表情做得好
是旦欠一樣都會跳得勁柒

我覺得15年嗰陣又有啲MK又開始成熟嗰陣係最正。

比佢呢場吸引住

信和50X HALF冇海報 去yesasia買算

舊專好難有海報
我都好想要番Mystic Ballad嗰隻專同海報啊啊啊啊啊啊啊啊
點解我唔早幾年飯佢哋

買實體專又真係有一種情懷係到嘅，當你擺咗係到好耐到一日你見到拎番岀嚟聽吓睇吓photobook嗰種感覺幾正。
我都想要番佢哋之前嗰啲。

以前成日諗唔想哂位買digital又平d
依家人大左心態唔同左先後悔

好彩yesasia仲搵到
諗起之前個綜藝有fans買二手撞到佢地本人

15年嚟香港拍Two Love MV嗰陣重有個小小地嘅團綜，幾正~
同埋個MV其實幾tragi-comic...「一腳踏兩船」。

其實唔少偶像團響呢方面都唔見得掂...但行頭嘅營運模式，係要唱跳偶像團先好搵 (公司而言)。所以佢哋呢啲美聲齋唱女子組合，應該學上面巴打提到咁，好難再有；而講真，敏京個look搵廣告都唔少，亦幫到個團，已經算做盡。

又：學友跳舞，其實九十年代初四大天王競爭白熱化，大家都出盡飲奶力嗰期，都OK嘅。《愛火花》、《餓狼傳說》、《這個冬天不太冷》嗰堆，都交到貨...

係，仲要搭地鐵，好想知行行吓MK撞到佢哋嘅感覺係點。
首歌我仲好鍾意添，好有旋律感。MV條友可以一次過攬曬敏京同海麗BB.

Btw上面貼出嚟隻My Man其實又幾過癮...如果可以搵宜家啲女團編過隻舞表演一次都幾盞~

個團綜邊度有？我上b站都搵唔到

我記得15年尾嗰陣響YouTube睇嘅...宜家重響唔響度就唔知鳥。

女團真係冇乜會齋唱
係都係solo多

Sorry唔好嫌我煩 有冇咩keyword

美聲二人組合，其實響Kpop宜家個市場，差唔多係無晒空間；近年出現Bol4，其實係「pop化Indie」，某程度上賣風格多過賣hardcore唱功，係另一樣嘢嚟。宜家要吸飯，style都重有效過歌唱硬功，無咩辦法。如果係同常規唱跳偶像組合比，就更加無咩位搵油水。人哋少少地都四五六七個，上節目博捧紅又易啲，樣／身材／舞技，又可以吸飯；對公司而言，利弊差距太明顯喇。

有時都講起，唔止文西呢種美聲組合，連IU呢類solo爆紅都未必會再有，原因都係一樣。歌好+產量夠，樣貌又hit到市場個sweet spot，個combination唔易夾得齊。

事隔都兩年幾，未必記得；我上YouTube試下啲keyword combination，睇睇撞唔撞得返出嚟。

掂，唔難搵..."Davichi Hong Kong"會搵到一堆。例如：
--> 百度中字，不過係殘體，將就下~

不要問香港

我搵左davichi 綜藝 唔該哂你

係喎我都唔記得Bol4, 我都算半個飯，嚟緊星期六去睇con.
我覺得呢啲好講天時地利人和，歌手係韓國有另外一個市場，唔同偶像，如果你真係有唱功有實力我諗都唔會搵唔到食，當然我哋係香港接觸嘅係idol市場為主，如果凈sell唱歌我諗一般人都幾難接觸到好多，所以Davichi, Bol4, IU呢啲近乎撈曬兩邊嘅唔易岀現，要珍惜。

IU同davichi真係奇蹟黎
仲有ailee 3個都係睇韓劇聽ost識佢
佢地少fancam又冇乜stage 最主要都係聽ost識佢

我原本都想講埋Ailee, 但諗諗吓其實佢係偶像嗰一方面做得唔係幾全面，佢偏向似一個歌手多啲，可能佢係外國大，我真心覺得佢條路線似嗰啲歐美實力歌手。

睇野王聽嗰首ice flower真係不得了

我好似有張海報

得罪講句敏京個樣越黎越膠
08-11個時全盛時期

幾時？點買？

我都有聽，係好好聽，但我反而覺得Ailee唱歌先算賣弄技巧，唔係海麗(除咗鬼怪嗰首 )。
所以唔係太喜歡佢唱抒情歌，反而唱pop/r&b, 節奏感強啲嘅就好正，好鍾意佢同尹未來feature嗰首Home.

佢開左眼角同疑似削左腮骨真係差好遠
明明以前都算係baby fat嘅瓜子臉
依家削完下顎嘅線條變到好怪

咪個時買lo

兩種唔同嘅感覺啦 比我形容如果davichi嘅歌係哀愁嘅悲傷
Ailee表達嘅感情就似係對悲傷嘅悔恨

咁Ching你資歷都幾高喎，>5年。
我好後悔無早啲飯，仲要處女座，買唔番真係好dum心。

返屋企搵下先
搵到比你又點話

咁好
大家d資歷都好耐
我係韓劇ost有佢先聽
真正追係聽完後裔首歌先追

咁好
如果真係少少居馬費都要比番你嘅

射鳩死你哋！

我諗好多人都係因為This love所以追。
我好耐之前已經聽過佢哋個名，嗰陣小學雞凈係聽啲垃圾洗腦歌唔識聽Ballad(我記得我第一部手機係咁loop佢哋同T-ara嗰首)
真正開始留意好似係Davichi Hug嗰陣

其實big首because it's you已經覺得好好聽
但this love真係 doruru嗰句同之後D中提琴定小提琴聲真係聽到起哂雞皮

今次隻專第一首仲正過首主打
歌詞同旋律

真係，聽咁多韓文歌真係無乜邊首係講個團入面嘅關係，好溫馨，好感動，咁凍一聽就暖番曬。

李笛寫得好好

聽哂d side track覺得全部都好聽過首title點算

正常，我覺得好多時Title都係因為想chok高啲成績而一定要作到起碼要有啲洗腦成份同所謂中毒性強嘅旋律，有時套落Ballad都會怪怪哋又或者會覺得佢飆高音係為飆而飆。
今次其實已經算好聽，只不過啲side track仲高質。

cb stage出場前嗰句이별이 다 그렇지好有feel
但佢今次d side track真係好高質 loop到停唔到
而且用cd轉出黎嘅檔真係同itunes買落黎嗰D有差別

啲side track真係好正，又忍唔住loop咗次
尤其係敏京海麗分別作曲填詞嗰兩首，對上一次佢哋作曲填詞已經係Davichi Hug, 嗰陣嗰兩首普普通通幾好聽，但今次進步咗唔少，尤其係海麗BB嗰首。

btw我覺得用CD聽加埋心理作用，真係比平時聽開串流有質感啲。 有心嘅rip落手機到帶埋啲女毒耳機聽應該好正

係咪第4同第5首??? 呢兩首都好正
不過都係第一首正D

係啊
우리둘真係好溫馨

全盛時期去唔去到iu既lv

Davichi 今次首Days without you真心覺得好好聽

唱功定獎???
講一位數應該去唔到IU個LV 最多都係8282連掃6個一位
唱功海利一定係IU之上,敏京個人覺得同IU差唔多
雖然企係海利隔離敏京經常都會比下去或者被低估
但睇佢上蒙面歌王同不朽名曲就知佢都一定係above average

都唔明點解唔用呢首做title song
明明係紀念十周年嘅album 如果用呢首做title一定更有意義

呢種曲氣唔會攞嚟做Title la.
我覺得無乜所謂，都過咗吸新飯嘅階段，會聽side track嘅就會聽，有時放啲side track仲有驚喜都唔錯，好似mystic Ballad咁，啲side track真係好正。

點比啊 一個點同兩個

冇錯，睇你比咩，講唱功其實IU都係一般，敏京會好過佢，但IU搵到啱自己嘅style所以啲歌唱得好輕鬆同好好聽，你睇唱ost嘅數目就知韓國對Davichi唱功嘅認證。
其次講紅唔紅IU一人女團基本上撈埋成個偶像Field咁濟，又狂上綜藝又剩，Davichi呢啲半歌手半偶像係國名度方面當然無得比。

希望佢地可以細水長流啦
其實佢地呢type真係難d吸死忠fans
綜藝多數得敏京上 打歌又唔係成日打
完全係靠實力同首歌好唔好聽黎留住fans

希望davichi佢地keep住依家咁就算啦
雖然我私心想敏京上多d綜藝 睇返佢呢幾年d節目佢綜藝感真係唔講得笑 Happy together同兩天一夜勁好笑
IU爆紅成咁真係唔會再有其他人做到
只要佢留係comfort zone基本上國民度都仲有排keep
平時歌手idol去拍戲都比人批評到一文不值
IU係少數走去拍戲都係正評多於負評嘅人

敏京以前有拍過劇

佢第一次拍劇好似係「黑歷史」，係出晒名嘅「腳演技」，RM入面好似畀金鐘國定李光洙拎過嚟模仿+恥笑，好慘~

不過後來拍《海雲台之戀》嗰陣已經好好多；前年套《最佳戀人》都算OK。

我知敏京有拍過劇
最早係翼龍演技 上親綜藝都比人笑
不過佢同其他歌手/idol同一命運
拍劇係咁比人負評

係，翼龍演技，笑撚到我。係架開篷車到又喊又笑咁，尷尬到呢。
不過我唔會睇敏京做戲，我記得有套佢比個中坑錫，前年嗰套又有，嬲撚到我，之後我就無睇過，好唔鍾意自己老婆同人bobo。

我鍾意佢上綜藝多d
好似佢咁有綜藝感嘅歌手idol真係唔多
第一次上rm就背叛 上ht大神話食炸醬麵佢話要食糖醋骨
年尾上兩天一夜聽到上車就想校腳走
次次都勁好笑

佢本人應該係玩得重好多花臣嗰隻...睇《人生酒家》，希澈同林秀香講過，酒友之中姜敏京最大威力 (貓咗會撒嬌，火力全開)...

同埋睇佢IG，似乎都係威士忌愛好者，飲得幾精下 (見過有po係貼支SMWS出嚟)。

我反而感得佢哋呢啲先多死忠fans喎。
鍾意得佢哋嘅都係因為佢哋啲歌，就算唔排除有啲係因為敏京個樣先入坑，但都可以被佢哋嘅實力慢慢吸引到，年齡層又廣(啲中坑唔會鍾意埋啲扭屎忽女團掛)。而歌喉呢樣嘢唔會折舊，甚至可以一直進步添(我覺得佢哋比50XHalf有進步到)。 相反樣好容易殘，啲得個樣無實力嘅一過三十啲顏飯就會走曬。相比啲姐姐仔女團，Davichi一定無咁多粉絲，但堅實嘅死忠數目應該穩定啲。

有次兩天一夜行山佢帶支酒上去
佢上認哥都有示範到貓左會點嗲人 對住希澈講不要走 又唔介意係咁走去聞人陣味
同埋佢佢係圈內都有幾多朋友 歌影視都有
特別係同SM嘅人都好似幾熟 希澈 鍾鉉

我都有睇睇希澈扮，再想像下敏京做番岀嚟真係不得了。
唔識酒呢啲，但係喺嗰啲搵佢地同款嗰啲Twitter到見佢哋上年10月11號post嗰枝酒貴到仆街，真係飲唔起。
上年敏京真係半退休咁濟，無點開過工。 年頭去咗勁耐旅行，一定玩得好放。

佢熟嗰啲，大致同佢咁上下時候出道 (2007-2010)...新一代好似就無咁熟鳥。

睇佢IG見得最多，三樣嘢：(1)狗；(2)食物；(3)酒。飲得重幾貴下...

우리둘岀咗MV！！！
快啲睇！！！

11/10/2017...Salon吖嘛，平極都大幾千。佢再耐啲之前IG貼過張重得人驚：Krug Clos du Mesnil 1990，你問我嘅話呢支重犀利過支Salon一截...

話實，佢哋組合maintenance花費好少，搵啲錢只係兩個人分，落袋淨肉多過啲大團好多。

泡菜始終都係顏飯多... 無論泡菜本土定係外地fans都係

佢係認哥話自己賺唔少
佢都係出左名鍾意飲酒 ig po酒
上山帶酒上埋新聞 又同林秀香 希澈飲過

都正常嘅 佢地都好難接觸到新一代嘅人
上綜藝又多數單獨上或者同同輩/前輩上
睇寫生簿先知原來姜daniel同佢地係同公司

真係賺好多，唔講其他，凈講唱ost，只要首劇紅， 連鎖效應佢哋唔洗做啲錢都自動送上門，凈係This Love都唔知賺咗幾多，仲未計佢哋唱嗰啲都幾紅吓(Big, 沒關係...), 間公司又唔似SM收咁多, 又凈係兩個分，敏京仲要幾多代言下，應該幾撚有錢。

凈係睇間屋都知，兩個都係對住漢江黃金地段。

佢兩個宜家係CJ E&M親生女，呢期Wanna One係under同一支旗~

佢哋上得最多嘅節目應該都係《不朽的名曲》...真係好難識啲細過自己嘅人。

團綜間屋係咪就係佢地自己間屋黎？ 真係幾大
同埋佢地唱親d ost套劇本身cast已經夠勁
孔劉 趙寅成 李準基 iu 張赫 宋仲基 宋慧喬 李鍾碩

Mnet旗下太多公司 唔講都唔知原來係一樣
佢地快d上多d綜藝啦 ht同rm loop左成十次以上

雖然好簡單咁坐係度唱歌
對望真係好有愛

頂佢地終於出album

估唔到開davichi po到而家仲有人push緊
好感動

舊登以前個post好似有唔少人
呢度得三幾個講野

籠統計，有數得圍：音源條數其實唔算大。響出面睇過有人貼條數，歌手平均每隻歌每次下載有18 won，streaming就有0.36 won。上一個公海po有人貼過上兩年啲音源數據；以佢哋嚟計，2016年每人音源收入除開應該係6000萬won多少少，折返港紙40萬左右，唔算多。真正好肉，應該係商演同廣告；廣告呢樣，唔知都係對拆定係拍嗰個自己食返晒啦。如果係自己食返晒，姜敏京呢啲應該少少地都有2億won一隻代言(每年；參照對象係呢排《黑騎士》女二徐智慧嗰隻)。咁佢做到三四隻，同公司五五對拆，一年點都搵到好幾億won。盲估嘅，應該5億won左右，折港紙350萬。對返韓國啲生活水平，搵呢個數梗係住得起嗰間屋同飲得起Krug...

又：佢間屋個view同希澈屋企個view有啲似...唔知是咪附近？

我知，所以我係講首歌紅咗之後嘅連鎖效應送錢比佢哋洗。好似This Love咁, 首歌2016年嘅，佢哋2017都仲係咁岀show唱，嗰到應該已經fapfap。

成條漢江咁撚長，大把人都係住附近啦。
利申：住緊敏京屋企。

竟然有DAVICHI post... 好撚滾動...

鐘意左佢地成10年... 由give me a call 開始...
海麗姐D中後段拉高音真係正到顛咗

講唱功, 佢兩個真係top tier 果批...

(本身聽開SEEYA (再上一代就S.E.S), 不過再紅都會有走下坡既一日... 그 놈 목소리 之後真係收哂皮... 但隻告別 album [SEE YOU AGAIN] 真係聽到想喊噤濟)

利申: 屋企仲有 [Davichi in the Wonderland ] 同 [Innocence] 兩隻mini album

敏京D廣告代言都真係算多
希澈同敏京住得近都唔奇 所以先約埋一齊飲酒

元老級fans
希望davichi可以細水長流啦

吉列廣告入面主觀視角嗰個是咪你嚟？

話時話，商演校演嗰啲應該真係幾肥...一年做十幾次，咁又幾億won入袋~

好撚正好撚正真係好撚正

老友
我都有你個兩隻
Davichi in the wonderland係我最鐘意個張碟

好有我覺得佢地既style

我都記得有十幾個
不過你同老公巴打都好尾機
會追佢地綜藝
我對綜藝一般 鐘意追佢地唱歌節目
之前敏京上immortal song 2
屌打

佢地捱到噤耐已經好好野ga la... 呢6-7年main stream 都係偶像派天下... 偶像派有一個通病就係紅一兩年就極速收皮... 啱哂D agent 吸血鬼公司不斷推新團吸金... davichi走實力路線, 吸金力無噤好... 但好好彩早幾年興歌唱比賽(蒙面歌手同不朽名曲), 佢兩個一出就基本上三甲已入... 先keep到人氣... 你睇下Gavy NJ, 都係唱家班, 已經接近收皮.. 另一方面,davichi d OST 仲好聽過正規(iris 2 ).... OST 幫一幫真係好唔同

睇綜藝會見到佢地有別於深情唱歌嘅另外一面
佢地兩個都好俏皮 同唱緊歌嗰陣嘅反差真係好正

我覺得今次隻&10都幾高質
不過今次應該同一位無緣

好同意ost正過正規 可能有睇過套劇會同劇情有共鳴所以先入為主

佢哋呢類，同埋啲solo歌手，呢兩三年越嚟越難搶一位...始終飯數唔夠團嚟，MV view數嗰啲又係唔夠團撼...

應該係敏京屋企，我上面講嗰個Twitter, 連敏京屋企啲傢俬都搵埋同款，全部勁撚貴。
btw講起張赫同ost, 我個人最鍾意Davichi嘅ost就係IRIS 2嗰首，海麗BB d中高音「撼撼」聲咁上，有力到，第一次聽到起曬雞皮。

其實都好奇怪 davichi hug嗰陣明明仲攞到一位
後裔首this love爆紅之後50X HALF反而一個一位都冇
可能係四代團嘅威力真係太大
今期mcd ikon連sunmi都砌低埋 又係贏fans數

比你發現咗添，佢幫我剃鬚剃得好乾淨的。

Exact7ly，有時你會完全估唔到佢係個咁嘅人，個反差真係好搞笑 ，又可以了解佢哋多啲，有時佢哋真情剖白講吓佢哋係呢10年嚟嘅經歷同難關都好好睇架。

算啦，我覺得宜家成個生態都幾唔健康同反智，好似整係鬥多fans咁，一日到黑整係係咁洗洗洗、刷刷刷，佢哋呢啲歌手流嘅根本唔會夠啲idol嚟。
身位粉絲都唔好拘謹大多，因爲我老婆都話做好音樂先係最重要。

其實佢地D ost對我黎講全部都可以用佳作形容
但我自己最鍾意係步步驚心麗同big嗰首 聽得好舒服
啱啱search黎睇 睇落希澈屋企同敏京屋企間隔真係幾似 可能真係住附近唔定
btw你講嘅twitter有冇link??? 想睇下有幾貴

得罪講句twice紅成咁已經知依家韓團嘅生態真係
泡菜本土FANS刷音源 強國D人都係淘寶買認證黎刷
根本唔會夠佢地鬥
唔講davichi,其他女團好似apink,mamamoo,rv國民度都唔知有冇twice一半
但實力黎講是旦一團都係twice之上
非引戰 純粹個人感覺

第一次上RM就識背叛 笑死

2皮幾嘢一枝燈。

睇返佢嗰兩對Balenciaga speed trainer同trainer s一對都成8000蚊

睇黎真係賺唔少 有D係佢私服都閒閒地一件2000零3000

個twitter好很犀利...衣食住行係咩水位都起晒出嚟~

有無咁好搵啊

有機會係cut剩件衫走去google image search

好鍾意佢地上名曲/蒙面
可以嘗試d comfort zone外嘅歌

初頭以為artist都係小康/中產嘅級別
睇完佢地我覺得可以稱得上為小富婆
雖然有可能係贊助
最近balenciaga好似都成日贊助kpop
Rv新歌打歌都係著balenciaga

以行頭計，衫褲應該會有好多贊助；不過要屋企用兩皮幾一盞地燈同飲九千幾銀一支嘅Salon，油水唔足就真係無咩可能...

係愛！係愛！係愛啊屌你老母！

條友係連佢哋用枝筆、食咩零食都搵埋，真係好得閒。
好彩佢哋無咩點走光，唔係分分鍾着咩底橫都搵埋岀嚟。

應該有追開fashion名牌野 d牌子好多都係有返咁上下$$先買到

小富婆

其實無可否認敏京係幾撚有錢吓，我反而想知係海麗搵幾多，佢好似無點講過，又無乜個人代言，敏京上年去咗個幾月歐美玩，海麗先去咗次泰國。 仲要準備solo album，想知佢搵幾多。

She味濃
佢地團綜好似老夫老妻

應該都唔少嘅但一定唔夠敏京多
D廣告代言理論上係獨食 就算對拆都唔會拆半

海麗呢啲，應該真係只有唱歌收入(碟+音源+商演校演)；無咩廣告，收入應該少敏京一截。盲估，打埋條數應該1-1.5億won，畀盡...

廣告代言：公道計就應該自己食，不過平分都唔係未見過...好似AOA之類咪就係咁。如果合情理啲，或者係75:25咁分，啩 (arbitrary盲估)。如果咁樣，海麗收入會好返少少。

不過有樣嘢都可以留意：佢哋兩個都有唔少歌作埋曲填埋詞；咁計嘅話，音源收入會再高一截。

見過一條片，早期啲嘅，唱改版Nagging，又係好夫妻feel，幾好笑~

沒關係首主題曲真係聽到而家

係， con嚟，好可愛，仲可愛過IU.

睇佢地上綜藝同埋圈內好友講嘅野都知佢地平時都係咁得意咁俏皮

73咁分應該合理d 但結論都係敏京有錢d

我覺得佢哋都係正在啲歌好襟聽，好多Ballad頭幾次就好聽，但過咗一個禮拜就開始heavy會厭，但佢哋有啲歌真係可以聽極都咁好聽，因為佢哋真係唱得好真摯、好自然。

yes 前期既歌聽五十年都唔厭
而家主流kpop罐頭歌首首都差唔多
好難有深刻印象

之前RV有首7月7日都幾似davichi風格

佢地d ost歌詞好具體咁扣緊左套劇條line
所以印象一定深刻d

2月5號佢地上大國民脫口秀
有新綜藝睇啦

咁多位不如排下你地最中意davichi邊首歌

好耐無入嚟添，大家有冇諗住去con ar.?

你飛去韓國睇?

應該會，如果搶到飛的話。

有得飛了

有無人覺得敏京個感覺同Ali有啲似

咁即興

其實都唔係即興，佢一話開我就想定去。
啲死韓仔黐撚線，佢11點開賣我捕好曬11點一㩒入去就無曬啲靚位，過多30秒賣得7788。 宜家我凈係買到張正中但偏後嘅飛
不過一諗到仲有唔夠兩個月就有得第一次見到佢哋就好興奮

咁就證明davichi係泡菜仲係好紅

講真，無咁上下信心，都唔會年年聖誕都做兩場~

我釜山場已經係咁，首爾場好似話10賣曬，啲人1100話已經賣光了 應該係啲仆街代購卡撚住啲飛，我見佢呢一兩日退番部份飛岀嚟。
btw我諗佢哋10週年演唱會應該唔會差，如果心郁郁嘅巴打想去就唔好諗喇，我見yes24仲有啲位都唔差。

今年唯一一次機會揀左去日本 冇機會啦

咁又唔係啊，年尾好似都會搞除夕演唱會，仲有機會
我原本都諗住年尾飛歐洲過番個白色聖誕宜家諗緊去唔去好

10週年再一次欣賞吓啲老舞

唔係話貶低Ali,但敏京正好撚多

13-15年初最屈機
依家塊面V得太犀利
雖然都係一樣咁靚

佢近幾年執得太多
始終最鐘意佢地0809時期個樣

話實古早年代敏京塊面圓啲嗰陣，混埋啲女團度都無咩唔夾 (單計外表)...

不過一跳舞就

開眼角同瘦面真係一大敗筆
以前佢個樣真係好仙好有氣質
開完眼角之後個感覺好似俗左咁

原來有Davichi post, 第一次見
由My man開始已經好鐘意聽佢地D歌

可能我唔係好識分，其實我覺得分别唔大，係Beside Me嗰期可能打得多針膠膠哋，宜家都好正啊，不過都係最鍾意Hug嗰期

佢近期ig d相真係V得好誇張
顎骨唔見左咁滯

10週年應該豐富過年尾果個掛
btw幾錢

12萬3千won
900左右

Davichi有台場

我京

敏京Instagram出咗po，台場海報。各位忠飯可以睇睇~

有冇人睇？

演唱會後遺症啊！！！

Davichi d歌真係好正

新歌好撚好聽

去睇下佢地live 超正

1號先睇完

再聽翻佢地以前啲歌

邊到嚟

台灣

個post仲有冇人？

有 最近光洙套劇首OST正到爆 loop到2046

話說呢首ost released嗰陣(下晝5點)，佢哋係台北嘅酒店做緊訪問，我就係酒店門口等緊佢哋
等住佢哋聽新歌，幾有趣嘅經歷

等唔等到佢地???
不過今次首OST 真係好好聽 仲正過album d歌
可能劇情加成

我都覺得好好聽，不過album啲歌意義深好多，沒有你的時間嘅live真係會聽上癮(聽咗兩次，好想再聽 )

encore係咪唱左this love? 好想聽現場

台場係，韓場唔係
btw其實我兩場聽佢哋唱ost環節都差啲訓着，呢啲慢歌佢哋又唱得咁柔情加上兩日我都勁眼訓

我都好中意聽佢地 係我唯一keep住聽嘅韓星 （雖然一路都冇深究邊個打邊個）

我反而最鍾意聽抒情歌 一到高音位就會起哂雞皮

佢地曲風真係好啱口味

係啊但我就係鍾意節奏感強啲啲ballad，2輯嗰啲首首都好正You are my everything, 眼淚的味道

我係OST流
可能係因為睇埋套劇 劇情+歌詞會更加有FEEL

Minkyung有新ost

yes
最鐘意07-10年個陣

我鐘意後期13打後多啲，因為兩個係唱功上都有好明顯嘅進步，尤其不朽的名曲可以睇得出，1617可以話係係完全體，凈係呢首Even though I hat e you, I love you, &10重製版都聽得出係成熟咗好多

推，好似就快又有cb

ig兩張相 敏京又變返長髮啦
張相真係睇到人都流哂鼻血

咁夜仲未訓
應該駁髮，無可能生咁快
衰妹成日叫佢唔好影得咁性感

其實佢著得好普通 只係身材好著乜都覺得性感

有錄音室相
睇黎真係cb

OST女王

有咩？睇唔到添，佢成日po一陣又del

都有可能，佢哋講咗下半年會再cb一次同準備年末演唱會，但唔知會唔會7月咁早就cb

7月12號!

等左咁多年終於有官方ig同vlive

原來開咗幾日，無人知咁
你點知架？你本身識韓文？

係出面睇發覺個post已經耐到失左蹤

唔識韓文
只係follow左davichi個official facebook page

Davichi呢啲養生團，個post自不然都係隔一陣又推吓隔一陣又推吓

都唔知想點，10年先嚟官方週邊官方手燈官方ig同vlive

算係與時並進掛

其實都係得我地兩個推
可能連登真係太多細路
冇哂davichi chord

唔知今次係ep定網絡曲
想買實體

樓主都推吓嘅
其實唔洗唔開心，我其實私心幾鐘意宜家咁係香港無乜人識嘅狀態，唔想變得太公廁
去吓演唱會撞到香港chord就幾開心
不過就唔好旨意會有港場咁囉

我估單曲，因為佢哋未試過一年出兩次專，好啲咪可能有MV同靚嘅concept photo

我反而想可以多d同志同道合嘅人share
依家大左身邊有follow kpop嘅人已經少之又少
鍾意davichi嘅直情冇

我去台場識咗1個香港chord, 一兩個台飯，有cb都可以傾吓嘅
得閒又上嚟9up下，身邊都有朋友聽但唔算鐘意，都可以傾兩嘴，算係咁

又會係日本識到咁好彩

哦...我諗緊做乜係台場識到香港同台灣人

但我係韓場都真係見到幾個日本chord有個仲要幾靚女

咩啊

仲有我
出道咁耐追足咁耐
不過鐘意前期d歌多過後期

見你之前唔係點回post
我都係最鍾意佢d ost 真係首首都正

有冇識到先

咁耐資歷
如果出道開始追宜家都廿幾歲了

最鐘意Because you同IRIS2嗰首，真係好屈機

呢位朋友唔通得十幾歲

08-11年個排尾機
碟我都買齊

Davichi in Wonderland 同 Amaranth 係我聽開咁多kpop碟最正

十到尾咁上下囉
我呢個年齡層要搵人聽都唔係咁易，唔好講鍾意，上次台灣演唱會同台灣飯站啲人講我十幾歲啲人都O咗

咁啫係Amaranth到&10都齊？我最近都買番齊Amaranth個software好過癮

我係Mystic Ballad , 每一首都超好聽當年真係覺得好震撼

唔識日文 不過都真係估唔到日本都有人聽仲要做咗個大米應援

今次cb特登駁返用長髮look

btw 依家韓妝興嘅眼妝我真係唔識欣賞 好似比人打腫左對眼咁

其實我覺得大多數人識davichi都多數係因為韓劇ost

我都覺，不過今次已經正常咗超多， 海麗To Me同自己solo專個造型真係唔知想點， 明明普普通通淡妝已經超得意
不過好彩呢啲多數都係概念相先會咁，stage同出show應該唔會

今次佢地個look除左個眼妝都好正

都係，最主要都係沒關係同太陽的後裔，如果佢哋唱埋鬼怪真係唔知會點呢
不過ost都係歌紅人唔紅，不過都好嘅，唔洗咁多人識但錢又搵得多過啲idol

Idol玩兩玩就過氣啦
始終都係有實力嘅先可以細水長流

想佢地唱返呢種style

好大雨聲
敏京連續兩首都落雨

聽左小小 覺得可能唔係好啱我口味
希望full ver 會有驚喜

呢啲單曲佢哋好似不嬲都唔會唱Ballad，到咗呢啲位佢哋都想試吓唔同曲風，始終Ballad唱得多都悶，我覺得還好，起碼比To Me易入口
啲雨聲落埋background真心正 好多講雨嘅歌都係intro播吓就算

到時出左歌聽多幾次先知
50 x half首你在我身邊我都係一開始唔啱口味但睇認哥見到佢地清唱就愛上左

我一開始都麻麻Beside Me, 記得嗰陣有得投邊首做主打我都係投Love is
之後聽到live覺得呢啲中毒性旋律live係爽好多先覺得好聽咗
btw我覺得50 X Half最好聽係Have you ever

真正捉到我耳嘅係最尾一段chorus嗰下paboya
敏京嗰句聽到我心動

呢種曲風可以唱番，但我覺得已經唱唔番嗰種feel, 頭三隻(Amaranth, Vivid summer edition, Wonderland)佢哋聲底厚實好多，但同樣唱live有時會覺得佢哋得有啲緊, 去到Innocence好明顯已經音域廣咗把聲都清咗，尤其海麗已經偏向輕柔，最明顯0：58嗰句我諗應該已經唱唔番嗰種感覺

btw嗰陣啲歌我幾鍾意水瓶

依家聽返佢地嘅唱法真係唔同左好多
海利以前把聲有d沙 多d滄桑感

無錯，但其實嗰陣佢唱live都有啲失誤，假音漏氣、高音唔夠緊密清脆、有漏音，整體把聲都比較緊繃，之後慢慢進步，雖然無咗陣滄桑感但好明顯佢唱得輕鬆好多，聲底清，高低假音收放自如，感情都可以容易啲控制投入，所以個轉變絕對係利多於幣

我反而鍾意依家多d 以前可能有d位會有些少重疊
但依家中低音敏京嗰種滄桑感好出
而高音位海利就好smooth好舒服
兩個各執一個領域令到live嘅表現更加出

btw 睇多幾次先發現 今次teaser張封面 敏京著得好透

無錯！！！我都覺！！！以前有啲中音佢哋把聲係好似，一開始聽真係唔係幾分到
宜家分工清晰，2人2色，海麗高音chorus清脆利落，敏京就氣息處理得好性感 兩個可以話係完美體

係，衰妹要話吓佢，比人睇蝕曬

講開身材，其實個個都話敏京身材好好但其實敏京有少少外八腳睇落係有啲怪 相反海麗成身都好均衡，加上我係腳膠 海麗對腳真係有S級，所以整體上我覺得係海麗身材好啲

應該唔係用性感黎形容
係佢唱出到歌詞嘅感情 要我打比喻就好似演員醞釀到個情緒出黎咁
好似我上面講beside me句paboya咁 同埋年頭首新歌有句 離別就是這樣吧
有好多歌嘅verse佢都好似講故事咁唱出左歌詞嘅感情
之後入chorus 海利一下子再將個氣氛推上去
對我黎講佢地live真係一種藝術黎

敏京係前凸後翹同埋對腳係偏有肉嘅型
海利係類似宣美嗰種好幼嘅腳型
btw其實張preview 海利都好透

我原本都諗住講感性定性感，但我覺得敏京控制氣息真係好犀利係好似係你耳仔邊同你講故事咁，好吸引人，所以唔係具體嗰種性感，係好有魅力好有魔性嗰種性感
可以聽吓佢蒙面歌王第二輪嗰首，啲收尾音變態啲講真係聽到我有啲興奮，好性感

係呀 聽佢唱歌好似講故事咁 亦都可以係佢嘅聲線上聽出感情
唔知係咪拍過劇練返黎嘅翼龍演技造就左佢可以好似演戲咁唱到歌詞感情出黎

宣美真係太瘦，接近得棚骨，唔明點解啲人話佢對腳靚，筷子腳咁濟

但海麗我覺得真係好均衡，有少少肉唔會太瘦，對腳真係靚到識發光
敏京呢兩年有做運動，外八都好番好多嘅

每次睇呢d圖都覺得佢地真係富婆黎
每季D新鞋佢地都齊哂咁滯 balenciaga好似都有幾對

佢拍戲就唔好提喇
希望佢專心唱歌算啦，唔洗比啊叔錫 又唔洗比人笑

人哋con着sponsor, 敏京就咁着番自己對Balenciaga

嗰陣佢上咩綜藝都比人笑

好撚貴 不過可能佢地明星唔駛食炒 原價好似6000蚊對

得閒做吓gym/Pilates，撚吓狗，周圍去，長假期就去吓旅行，隔一陣唱番首單曲/OST，咁啱唱正嗰套劇又爆紅啲錢又自動入佢哋袋 人生贏家，做到手紙同薯仔真係都好過做人

想佢地上下綜藝
之前兩次ht練歌房都睇左勁多次

海利part teaser都出左
兩個teaser都應該係verse黎？
唔知chorus係點

聽咗未？好正

睇咗making of, 真係透得濟

佢地好似仲交換衫著？見有張圖海利著到敏京呢件

海麗嗰件有露背，敏京嗰件無
不過佢哋好似都有時着同一件衫，海麗&10 tour嗰件敏京着去飲酒

段合唱個和音 不過海利下高音好似遮左敏京把聲咁

睇左 真係4件都好透

我都覺得嗰吓假音尖咗少少
不過整體和音超好聽，呢種敏京做主海麗和音嘅chorus真係聽親都起雞皮
好期待

呢張真係靚到癲咗
正過To Me幾億倍
btw making of嗰到話個眼妝係做番個流淚嘅效果

近幾首高音part全部交哂比海利
好少有敏京嘅高音part

好鬼cute
幾時又上ht宣傳下

唔會掛，今次live都係上一次電台咁大把，應該完咗呢幾日又去吓旅行等到11月準備演唱會
btw有興趣聽日1點可以睇吓電台live

我見上次cb佢都有上ht練歌房 期待下咋

咁好老實講，海麗無論係音域, 穩定性, 轉音連貫性, 高音嘅質量等等嘅唱功都喺敏京之上，高音位比佢唱理論上係最合理嘅選擇
所以呢啲和音多數都係不朽的名曲先有，係自己啲歌有係幾少有，Jungkey做到嘢

都係嘅 不過私心想聽下敏京d高音
今次首歌聽多幾次都唔錯

今次佢地係咪唔打歌？

聽左10年到而家仲係咁好聽

正到

ha, 估唔到呢度都有個Davichi post
2個月前睇咗佢哋個concert超正呀

去左南韓？